\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=6$~cm; $BC=8$~cm et
$CA=7$~cm.
\item Sur le côté $[BC]$, placer le point $M$ tel que $MC=3$~cm.
\item Avec le compas :
\begin{itemize}
\item Construis le point $E$ de $[AC]$ tel que $AE=AM$.
\item Construis le point $F$ de $(AC)$ tel que $AF=AM$ et $F$
n'appartient pas à $[AC]$.
\end{itemize}
\item Que représente le point $A$ pour le segment $[EF]$ ? Pourquoi ?
\item Quelle est la nature du triangle $MAF$ ? Pourquoi ?
\item La médiatrice du segment $[FM]$ coupe $[FM]$ en $I$. Quelle est
la nature du triangle $AIM$ ? Pourquoi ?
\end{myenumerate}